# Облачная ВМ на vSphere со статическим IP-адресом

Свойства ВМ включают те же поля, что и в блюпринте [vSphere ВМ подключённая к сети](/Basic/vSphere VM with Net),
а список сетей `networks` содержит указание использовать статическое назначение (`assignement`) адреса ВМ.